狗狗抽筋... 求介紹獸醫

狗狗10歲 每隔一段時間就會抽筋
通常係會嗰幾日會抽一兩次
之後就隔兩星期至一個月
但每次抽完佢都會好快恢復體力
最近好似有d密
同埋琴晚佢抽筋嘅時候有發出 嗚嗚 嘅聲
Feel到佢好辛苦...
今日打電話想去book睇醫生
但屋企附近嘅獸醫診所話佢哋無儀器檢查
然後推介我睇太平道嗰間
上網睇 評價又差又貴
有無人狗狗有相似嘅情況？
佢抽筋時會手腳伸直
不過無大小兩便失禁
好d嘅時候就會伸脷 應該係好熱
有無人可以教我點做

Touch wood 講句 我幾隻狗狗都無 呢個情況 有一隻差唔多15歳 無病無痛仲好活潑 想問下點解狗狗會抽筋 開頭已經有定係？老了先有？

係最近一年幾先有...
佢平時都好活潑 一d都唔似10歲

我果隻都係咁 領養返黎 8歲
但好間歇性 有日仲要一日抽三次
但轉頭就好精神
不過佢本身後腳有事 黎緊book左月尾去梳椏道睇腳順手問問
上網睇話過話如果輕微可以唔洗醫

Pet center 睇睇？ 我之前隻狗狗訓醒 塊面腫哂 嚇死我 9沖去睇醫生 夜晚就無事了 係有少少貴 但最重要隻狗狗無事 仲有主人安心

佢一日唔會超過1次
問完可唔可以上嚟講下

但我打去診所 佢叫我去睇神經科
佢話因為無檢查嘅儀器
Pet center係邊區？上網好似唔係好見到

同埋你上次睇咗幾多錢？

太平道唔差
我覺得好抵

畀兩個 個案你參考，因都係發生喺我身上：
我對上嗰隻金毛養咗6年，第5年就有呢種情況，由第一次病發後，平均一個月一兩次，後半年平均一兩日兩三次。喺最後呢一年，食藥同睇醫生同治療使咗近10萬，醫生亦建議安詳地了解佢。
好喇，講重點：我嗰隻因於腦cancer 而引發抽筋。

第二隻金毛𠵱家先5歲，2年前同樣地抽筋，亦喺呢2年只發咗兩三次。
醫生講嘅解釋係：其實抽筋好平常嘅病例只要唔頻密，因為當佢突然太興奮或太大量嘅運動，腦部未適應或接收唔切而釋放嘅能量，所以無須太擔心。

講咩都好，睇醫生畀個安心自己

首先你要分佢係暈定係抽筋
暈同抽筋一般主人都未必分得出
因為暈同抽筋都會突然暈低之後硬晒
但抽筋既 會手腳爬爬 個口及及下
失禁 口水鼻涕飛晒出來 等等
心臟病既暈可能就硬晒咁 有機會失禁
加埋平時會有心臟病既病徵-exercise intolerance ,好累 成日訓...etc
咁分左係心臟定抽筋之後
你先會再去搵原因
如果係抽筋既
可以係腦內或腦外既問題
咁會驗血去睇器官有冇問題去排除腦外既問題先
咁排除左之後就睇主人能力同想去到咩位
有錢既咪去照腦果d 但照得就萬萬聲起跳
如果係腫瘤就多數冇得搞
唔照野咪食藥試下控制唔控制到
同埋抽筋係急症 有唔少既病人會抽死或抽到個腦有事

因為我隻野都係黎左1個月多d 但佢抽個陣係成身震 勁驚 但唔會有口水鼻涕流出黎 但其實我覺得睇獸醫都無乜用 好難會搵到成因 我覺得要有再明顯既病症先會搵到

Thank you 會去睇
有無介紹嘅獸醫？

其實我都唔肯定....
佢係成個人震哂
手腳伸直 起唔到身
不過佢係清醒嘅 會周圍望
佢平時好活潑
會去睇下醫生先
但因為我未出嚟做嘢
經濟方面要靠屋企人
Btw 好多謝你咁認真覆
佢再有咁嘅情況我會錄低

而介紹獸醫呢個問題，因應上一隻金毛嘅經驗，喺最尾嗰一年，我起碼換咗10間8間診所，包括最出名嘅勝利道，都係來來去去嗰啲解釋或對答。最多都係話畀你聽邊間醫生比較關心你隻毛孩嘅態度：勝利道嗰間跟我隻金毛跟得最好，起碼畀到感覺佢非常關心你隻野嘅病情。另一間屯門彩虹獸醫，雖則設備唔足，但都好關心你隻野情況。
其他大部分診所，只係望一望，掂幾掂，冷冷咁講佢估計嘅嘢，然後叫你出去埋單拎藥。但情況仍然無變或舒緩 未睇勝利道前照磁力共振前，個個都係鳩估

屯門彩虹我睇左 覺得麻麻 好似姓司徒

呀屌 我果間係東方

東方，係我第二隻金毛嘅家庭醫生咁濟
睇佢嘅原因，佢以前個reception好靚女
而個醫生司徒都幾好嘅，醫術唔差，第二隻金毛啲小病判得幾準或醫得好。唯一一樣嘅，佢講嘢好鍾意每句結尾會加個「OK」：例如：1234，OK；23456，OK，78910，OK。 聽佢講解嘅短短10-20內，可以有幾10個「OK」 不仿你哋可以留意下

屌 係 係咁話ok 我隻狗絕左育未沖涼 佢仲索佢話好香